[數撚圍爐區]伊藤 清(44)

Post 37:
Post 38:
Post 39:
Post 40:
Post 41:
Post 42:
Post 43:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

MIT Booklist:

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

數學系潮文：
1）
Kai龍教授：
想問其實你知唔知膠智的kai龍系邊個？
呢個人數學好似好勁，我地以後一於上膠智的kai龍堂

系香港某所亞洲第一大學數學系的“教授”，雖然未tenure到。
專教analysis type course 嫁，geometric flows 系膠智的kai龍的research interest

2）Dimension潮文：
Classification of high dimensions

零維空間：紙上的一個定點，不會運動
一維空間：紙上的一隻只會走直線的螞蟻A﹝零維空間裡說的「定點」就是這隻螞蟻每一個瞬間的樣子，直線是定點的總集合﹞
二維空間：紙上的一隻亂爬的螞蟻B﹝紙面是各種直線的總集合﹞，或者大學生A君的一張照片﹝俗稱「二次元」﹞
三維空間：A君在一座寫字樓裡乘電梯上上下下、出入每個辦公室﹝俗稱「三次元」﹞
四維空間：A君從出生到入土一生的所作所為（可寫成一部以時間為主線的A君回憶錄，內容是唯一版本的）
五維空間：A君從出生起遇到各種發展的可能性，每次面臨的不同選擇會導致他不同的人生軌跡（這本A君回憶錄內容會有千萬種版本）
六維空間：A君若出生時不是他本來的樣子而是B君、C君，起點不同，發展的可能性就不同，面臨的選擇就不同，人生軌跡也就不同（從而有B君回憶錄、 C君回憶錄等本質不同的回憶錄），構成宇宙裡多元的活動型態
七維空間：我們這個宇宙也有自己一生的表現（可寫成一本宇宙回憶錄，內容是唯一版本的）
八維空間：我們這個宇宙也會遇到各種發展的可能性（這本宇宙回憶錄內容會有千萬種版本）
九維空間：我們這個宇宙若誕生時不是它本來的型態而是其他的型態（比如命名為“宙宇”），那麼宇宙、“宙宇”會因起點不同而有不同的發展的可能性（從而有本質不同的回憶錄），構成了“超宇宙”（我們假想出來的可以包含各種宇宙、宙宇的更廣闊的空間）裡多元的發展型態
十維空間：“超宇宙”也有自己一生確定的時間線（可寫成一本“超宇宙”回憶錄，內容是唯一版本的）
十一維空間：“超宇宙”也有遇到各種發展的可能性（這本“超宇宙”回憶錄內容會有千萬種版本）

lm

why 數 post 冇 12 維空間

依加先留名

"A journal of the Research Institute for Mathematical Sciences of Kyoto University"

想問下裴波那契數列頭兩個term係咪一定要1同1?
如果係第二個數有冇可能搵到個general term?

1, 1, 2, 3, 5, 8, 13
+
0, k, k, 2k, 3k, 5k, 8k
=
1, k+1, k+2, 2k+3, 3k+5, 5k+8, \dots

咩意思?

唔明?
如果個數列係咁
a,b,a+b,a+2b,2a+3b....
有冇可能搵到個general term in terms of a and b?

參考點用matrix搵Fibonacci sequence的general term, 你只係將個initial condition改左, 個matrix無變

屌
頭先用herman yeung個方法嘗試搵個general term出黎
最後發現計錯

點解唔直接睇 discrete mathematics 書，Discrete mathematics with Applications 有齊曬你要嘅嘢

或者上 youtube search discrete maths lecture

其實係linear algebra

乜都係 linear algebra and calculus

thx for recommendations